「韓國瑜頭上飛龍在天」 高雄水溝蓋金貴氣

黃金水溝蓋上還印有龍、鳳，相當貴氣。周昭平攝

高雄市新興區巷弄內近日出現金色水溝蓋，上面還印有龍鳳及市長韓國瑜選舉時牽著狗的可愛圖像，民眾看到開玩笑說:「高雄真的發大財了，連水溝蓋都黃金999打造。」不過一手催生這款特色水溝蓋的德生里里長吳三雄說，之前就有打造類似特色水溝蓋，能防臭防登革熱，最近把色澤改一下，呼應市長發財口號才噴成金色，也順便印上龍鳳象徵吉利圖樣，花了近8千元做了4個水溝蓋，希望市長能看到，多讓這種好用的水溝蓋更普及使用。

最近出現在市區德生里福建街、金門街巷弄的黃金水溝蓋，因使用黃金噴漆、上面還印有藍色的龍、鳳及市長韓國瑜牽著狗的圖樣，有別於以往鑄鐵或是當地原有的特色水溝蓋設計，意外引發討論。里長吳三雄受訪時說，之前他為登革熱所苦，發現傳統鑄鐵水溝蓋有不少問題，他耗時兩年跟專業工程師討論，2010年就研發出鋼材質且為密封的防蚊防臭水溝蓋，避免蚊蟲進出，也已爭取經費近年陸續在里內裝設，目前普及率約70%，原本溝蓋上就有彩繪圖案。

對這次將溝蓋噴上金色，吳三雄說是兩周前才做的，把原有的色澤改一下，因師傅建議才噴上金色，但不諱言有回應韓市長「高雄發大財」口號，加上龍、鳳及市長的LOGO，是希望市長有機會看到能認同，多採用他設計好用的水溝蓋，推廣到更多地方。

有網友看到高雄竟有印著市長的金色水溝蓋，直批「先進國家水溝蓋都會用當地圖騰，決不會浪費公帑拍馬屁，噁心啊！」也有網友笑說，「把韓的頭像放在水溝蓋，人人賤踏、吐口水、污水淹沒，這是表忠還是懷恨在心？」

對網友批他拍韓國瑜馬屁，吳三雄笑回，「不可能！」強調自己是民進黨員、且是高市黨部執委，當初會噴金色、畫龍畫鳳畫市長，是施工師傅建議。他認為只要排水好，彩繪外觀如何他沒意見，還想或許市長看了因此龍心大悅而多推廣採用更是美事一樁。

由於市區路寬6公尺以上道路的溝蓋鋪設由水利局鋪設，6公尺以下則委由各區公所負責，對巷弄採用特色水溝蓋，水利局表示，只要溝蓋不影響正常排水，對里長為「美觀」做特殊設計並無意見，但特色溝蓋往常確實較傳統鑄鐵材質貴，且恐涉及專利權，要廣泛普遍應用，在經費上確實有難度。

但近年力推特色溝蓋的吳三雄認為，一開始因剛研發單價高，每個確實達約2,400元，一開始他為實踐競選里長諾言還自掏腰包10多萬先試做，成效不錯才開始請公所用公務預算逐步汰換，使用量增加後造價已降到約1,800元，與傳統鑄鐵材質差不多。

衛生局認為防蚊蟲還是以清疏溝渠為主，用密閉溝蓋來圍堵是治標不治本，且溝段長，不可能100%沒有空隙，蚊蟲還是會進出，以此防蚊恐怕還是會有疏漏。（周昭平／高雄報導）

更新時間：20:08（新增民眾批評、里長回應及照片）

高雄街頭出現因有市長韓國瑜圖像的黃金水溝蓋。周昭平攝

黃金水溝蓋與眾不同。周昭平攝

傳統鑄鐵水溝蓋。周昭平攝

德生里的特色溝蓋原本就有彩繪。周昭平攝

金色水溝蓋上有龍鳳，還有市長韓國瑜圖像。周昭平攝

發

表面咁平滑，落雨跣死

大

財

Sorry各位，借個位嚟

香港民主終局之戰

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

民黨高市黨部要查下呢個人
睇怕都係楊秋興之流

係咪方便街坊行過路過都踩幾腳洩憤咋

好似日本咁（網絡圖片）

日本靚咁多